用呢本野學Grammar好唔好？

唔好

用呢款啦 仲有分唔同Level

中間果本幾好

好用, 讀左中間果本已經可以融會貫通

好基礎英文適唔適合用呢本

我小學都係呢幾本睇起
真係成幾十年

紅色

grammarly都好過佢啦

紅色係focus咩?

你當紅係低階，藍係進階，綠係高階

唔鐘意咁樣分

咁綠色嗰本Advanced level喺咪好深同埋少啲應用？學藍色嗰本喺社會就夠用？

網上搵grammar書, 都見台灣同歐美好多人介紹藍色嗰本

睇多啲書仲好喇，認真

綠色都有用但日常使用機會好細
大學程度應該係綠色 但社會大部份工作都唔駛大學程度

如果想學多啲生字，有冇推薦？

我睇開bbc,新聞Article 好多唔同主題 日常會見到啲字 & Youtube follow啲紀錄片channel,多數有得開關字幕
之後會用一個叫quizlet嘅工具mark低啲生字

當一個人連svo詞性都唔知點樣靠睇書學

無衝突, 相輔相乘

背the economist 嗰啲高頻生字

高推

我個人覺得睇書其實無咩心機會持續去睇

因為香港人學英文唔同鬼佬 佢地腦海本身已經有一套文法 唔洗背 香港人英文始終唔係母語 所以要硬橋硬馬背好多規則 依D書開頭睇都無咩野 睇多十幾章就開始好悶

建議用BBC LEARNING ENGLISH 由LOWER INTERMEDIATE CLAUSE去學 唔係單純學文法 由生字/聆聽/閱讀一齊開始起上去

跟住真係仲有心機就睇Practical English Usage by Michael Swan

你睇清楚人哋果本咩書嚟，唔識點睇English Explained